«В коллективе единомышленников, общаясь с другими людьми, человек быстрее и лучше начинает понимать себя.

Таким образом, человек получает не только духовную поддержку от единомышленников, но и опыт советами, расширяющимися его знания и опыт».

Из книги «АллатРа»

00:00:30 Андрей: Здравствуйте! С вами ведущая программы «Вдвоём наедине» Жанна

00:00:35 Жанна: и Андрей.

00:00:36 Андрей: В этой передаче мы поговорим об интересном опыте коллективной работы над духовными практиками, описанными в книгах Анастасии Новых, о том, с какими трудностями и вопросами сталкиваются люди, начиная свой путь познания Истины, об успехах тех людей, которые выбрали духовный путь и идут по нему, преодолевая любые препятствия.

00:00:58 Жанна: Этот опыт ценен тем, что поможет многим людям, объединившимся в своих городах, эффективно проводить встречи и помогать друг другу в индивидуальной работе над собой.

РЕАЛЬНОСТЬ, КОТОРАЯ КАСАЕТСЯ КАЖДОГО!

00:01:21 Жанна: Здравствуйте! Сегодня у нас в гостях наш очень хороший друг, участник Международной общественной организации «ЛАГОДА».

00:01:29 Андрей: Кроме того, оператор Центра социально-личностного развития, в котором проводятся медитации по книгам Анастасии Новых в Киеве.

00:01:38 Жанна: Знакомьтесь, Володя.

00:01:39 Володя: Здравствуйте!

00:01:40 Жанна: Володя, расскажи, пожалуйста, с чего начинались занятия?

00:01:44 Володя: В первую очередь, конечно же, знакомство с людьми через Интернет, с людьми, которые прочитали книги Анастасии Новых, и у них появилось такое внутреннее желание познакомиться с единомышленниками, найти друзей и, естественно, научиться выполнять медитации, потому что реального опыта нет. И, конечно же, все начинали изначально делать практики самостоятельно, но впоследствии искали единомышленников, находили, и появилась небольшая группа. Это было ещё более трёх лет назад, где-то три с половиной. Нашли помещение с помощью наших же друзей. И начали встречаться, начали заниматься, общаться, делиться опытом, начали общественные дела вместе делать. И сдружились. И так продолжаем мы по сей день работать вместе. Встречались люди совершенно с разным опытом, причём разного возраста, меется в виду люди, которые прочитали книги Анастасии Новых и искали единомышленников, причём люди разных профессий, разных интересов. Фактически мы учились общаться друг с другом, то есть учились вместе проводить какие-то социальные проекты. Поняли, что когда делается какое-то интересное дело, то есть когда делает коллектив что-то полезное, интересное, то это очень сплочает. Для того, чтобы научиться объединяться всем обществом, в первую очередь мы учимся на своём опыте в малом коллективе.

00:03:22 Андрей: То есть на духовной основе объединение людей.

00:03:28 Володя: Да, то, что есть самое ценное и самое важное, единое в каждом человеке, как говорится. Каждый встречный человек — это своеобразный учитель. И в этом смысле можно сказать, что есть ребята, которые в каждом человеке ищут учителя.

00:03:42 Жанна: К твоим словам, что ты говоришь, искать в каждом человеке учителя, это значит, что каждый человек, который участвует в той или иной ситуации для другого в жизни, он может послужить хорошим примером, то есть примером, как делать или как не делать. То есть, что значит учитель? Не тот, кто учит в прямом смысле слова? А кто может поделиться своим опытом?

00:04:09 Андрей: На самом деле, да. Каждый из нас является носителем информации определенной. какой-то полезный, может быть, не очень. И просто в таком дружеском общении мы этой информацией делимся. И, может быть, для кого-то эта информация действительно окажется, понимание какое-то окажется действительно важным и поможет разобраться в себе в каких-то своих вопросах. И действительно это проходит в дружеской атмосфере, то есть не в плане учительства. Сейчас я вас тут всех научу. Да, а именно вот как делишься, просто рассказываешь какие-то понимания с людьми.

00:04:44 Володя: Да, то есть можно сказать, что все учимся друг у друга. Важность именно коллективных встреч, коллективных обсуждений в дружеской атмосфере, когда человек может открыться, говорить на любую тему, не страшась, а что бы мне подумают, а что обо мне скажут. Ещё, мне кажется, такой важный момент — это именно доверительные отношения в группе, коллектив, в котором можно поднять любой вопрос, в котором можно признаться в любом качестве своего Животного начала, понимая, что сидят люди, друзья твои, которые тебя поддержат, поймут. Это очень сплочает такие моменты. вопрос внутренних поисков, внутреннего духовного развития. Появилась такая интересная ассоциация: человек, который ищет, он находится в поиске духовных Знаний, духовной пищи, он, можно сказать, как путник в пустыне. То есть для того, чтобы выжить в пустыне, ему необходимы Знания. Очень помогают исконные Духовные Знания, которые в наше время даны в книгах Анастасии Новых. Мне понравилась у аль-Фарида очень интересная ассоциация «У каравана добрый проводник. Услышь вдали затерянного крик».

00:05:58 Жанна: Вот в этом отношении хочется упомянуть уже в который раз книгу «АллатРа». То есть ты прочитал её, и очень много заложено информации, которая не сразу доходит. То есть очень большие пласты, которые за один раз не охватишь полностью. И получается, что эти все знания остаются внутри, и со временем приходит понимание, и оно приходит, как уже личное открытие. Но на самом деле в этом отношении толчковым моментом, моментом изначальным является именно книга «АллатРа». Хотелось как-то проакцентировать на этом внимание. Прошло уже время – перечитываешь один раз, второй раз перечитываешь и понимаешь, что некоторые моменты уже были, как личные открытия, хотя они были сначала просто недопоняты.

00:06:52 Андрей: Недоосознанны.

00:06:53 Жанна: Да, недоосознанно, то есть не уместилась вся информация, а потом они всё равно преобразуются уже как бы в личные знания. Но вот ключом к этому всему является именно книга «АллатРа».

00:07:06 Андрей: Ты знаешь, один мой друг, который уже шестой раз перечитывает книгу «АллатРа», он говорит, что я раньше выписывал цитаты, а теперь, говорит, понимаю, что эта книга — это одна большая цитата, просто, говорит. То есть настолько, когда я, говорит, начал именно осознанно ещё раз это всё в себе переваривать, то я понял, что буквально каждая строчка под собой несёт очень важную информацию.

00:07:33 Володя: Я могу ещё сказать по коллективу нашему, что изменилось вообще после выхода книги «АЛЛАТРА». Потом, когда начали уже читать потихонечку, три дня, потом неделя прошла, начали задавать вопросы, причём, скажем, уровень вопросов очень сильно изменился. Почему? Потому что на предыдущие вопросы ребята получили ответы, все мы получили ответы. И, естественно, углубилось наше познание о самих себе, о нашем внутреннем мире, о Душе, о невидимом мире, о физике мира материального. То есть в коллективе мы начали обсуждать эти темы, которые подняты в книге.

00:08:20 Жанна: Мало того, что это очень интересно, так это ещё сближает и объединяет людей, потому что все начинают чувствовать, что такое Душа. То есть все чувствуют вот эту капельку Света в другом человеке и начинают тянуться друг к другу. То есть это сближает и объединяет людей, что не может не радовать, потому что становится понятно, что все мы едины, что мы все сотканы из одного и того же, и цель у каждого человека, который пребывает здесь, в трёхмерном мире, она одинакова.

00:08:59 Володя: Духовное освобождение.

00:09:00 Андрей: Конечно, да. И нас всех объединяет один важный духовный аспект, что у нас у всех есть Душа, и все наши Души хотят Домой. И это общая идея и общая цель, Собственно, объединяет людей на вот этой духовной основе.

00:09:15 Володя: Мы поняли на своём опыте, общаясь с ребятами в группе, что чем шире наше познание о мире, тем шире наш ассоциативный ряд и шире понимание тех процессов, которые происходят в невидимом мире, с которыми мы сталкиваемся в медитациях. И в книге об этом сказано. Чем больше человек расширяет свои познания, чем больше он читает книг, интересуется всевозможными областями знания, тем выше у него шанс понять свой внутренний мир.

00:09:48 Андрей: Ты знаешь, что хочется ещё сказать в этом аспекте, что действительно книга «АЛЛАТРА» мало того, что сподвигла людей, чтобы заниматься чем-то – изучать разные науки: историю, археологию, физику. Ещё очень для меня интересный и важный был аспект — это религия. То есть у нас есть мировые религии. Ты понимаешь, что это ветви. А ствол-то один. То есть ты на самом деле в каждой из этих религий находишь одинаковые вещи. То есть ты понимаешь, что это как реки. А есть источник, из которого эти реки вышли. И очень это становится интересным, потому что ты как бы приближаешься, имея такой широкий кругозор, охват, ты приближаешься к единому. То есть к единому ты приближаешься.

00:10:39 Жанна: Как правильно написано про единое зерно истины. И тот, кто ищет, тот всегда найдёт именно сердцевину, то, на чём строится каждая религия. Ведь любая религия, строится всё равно на каких-то истинных знаниях. Потому что если истинных знаний нет, то ничего не сможешь построить.

00:10:57 Володя: Например, практика «Цветок лотоса». Человек вырабатывает привычку быть всё время в состоянии Любви. Что бы ни творилось вокруг, он находится в диалоге со своей Душой. И мне очень нравится такая восточная древняя пословица: «Посеешь поступок — пожнёшь привычку, пожнёшь привычку — посеешь характер, посеешь характер — пожнёшь судьбу». И в этом смысле мы изначально учимся делать какие-то шаги, поступки для того, чтобы выработать привычку – привычку быть всё время в состоянии гармонии со своей Душой, единения, диалога со своей Душой. И когда эта программа запускается, то человек начинает понимать, что описание медитации дано в максимально адаптированном виде для того, чтобы мозг его как-то понял, что ему делать, где держать внимание, как энергия должна идти и так дальше, какие должны происходить процессы. Но слова ведь не передадут всей гаммы внутренних ощущений, которые человек переживает во время медитации. И спустя время, общаясь в группе, мы начинаем понимать, что за этими словами, за описанием медитации скрывается намного более глубокий пласт информации и знаний, и опыта, которые и словами это передать сложно, и даже рассказать очень сложно, и поделиться. И это очень интересно. Мы начали понимать, что настоящая медитация делается только чувствами, не умом, не мозгом, не мыслями. Это всё второстепенно, это всё относится к этому трёхмерному миру. А медитация делается только чувствами. То есть задача мозга — это прочитать описание медитации, понять основную схему, как она выполняется, и всё. Дальше происходит просто наработка этой схемы и уход в чувства. Когда человек переключается на чувства, он понимает, что такое медитация, он, можно сказать, переходит на новый уровень познания. И он начинает понимать, что медитация, она безгранична в познании, особенно «Цветок лотоса». Как описано в книге, жизни не хватит, чтобы познать «Цветок лотоса». Начинаешь понимать глубину каждой медитации, того же «Кувшина», то есть насколько эта медитация глубока. Уже выполняя более глубокие медитации «ПИРАМИДА», «ЧЕТВЕРИК», начинаешь возвращаться к первичным медитациями, понимать, насколько они глубоки, и насколько ты раньше не понимал этого, выполнял где-то мозгом, где-то шаблонно.

00:13:52 Жанна: Меняется качество выполнения самой медитации.

00:13:55 Володя: То есть ещё раз вспоминается эта ассоциация с программой в компьютере. Достаточно её активировать, просто знать ключи, знать в какой папке находится эта программа и что нужно сделать для того, чтобы она запустилась. И всё. Дальше она начинает работать, человек начинает раскрываться. То есть эта медитация, можно сказать, как инструмент. Это не самоцель сидения три часа в одной и той же медитации. Это как инструмент дополнительный.

00:14:25 Андрей: Которым ты себя настраиваешь для того, чтобы ЖИТЬ.

00:14:27 Володя: Да. То есть мне очень понравились твои слова, которые ты сказал, что человек в дне работает над собой 24 часа в сутки. А медитация позволяет ему просто сделать шаг, заглянуть в глубины себя, и все остальные часы в дне держатся этого единения, которое я достиг, выполняя практику. Это инструмент. И первое, с чем я столкнулся, с чем обращаются ребята, с какими вопросами — это поиск ощущений в теле. Мы привыкли себя ассоциировать с телом, не понимая, что мы — это не тело. Но это мы сейчас можем так говорить. А раньше мы себе не могли представить, что мы — не тело, что тело — это смертная оболочка временная, как биомашина. Как биомашина, но кто я в нём? Вот поиск себя, Это тоже очень интересный процесс. Но самое интересное, когда мы начинаем выполнять медитации по привычке своего мышления, мы ищем ощущения в теле. То есть, например, если мы выполняем «Цветок Лотоса», то я, например, искал ощущения на физическом уровне в области солнечного сплетения. Мне кажется, что самый-самый интересный и самый часто встречающийся вопрос это касательно практики «Цветок Лотоса», поскольку ей все занимаются, кто прочитал книги Анастасии Новых. Это вопрос о том, что такое Любовь. И это первый вопрос, который задаётся. Встречаются различные вариации. Встречается, например, вопрос такого характера. Я никогда не чувствовал Любви, как мне прочувствовать? Я чувствовал Любовь, но, может быть, это была не Любовь. То есть я что-то чувствовал, но я не знаю, что это было.

00:16:20 Андрей: То есть можно ещё сказать, что это уловка Животного начала. То есть оно специально в сознании затирает эти моменты для того, чтобы человек находился в таком состоянии, “как это, я ничего не чувствую; я не знаю, что такое любовь; я не знаю, что такое чувство; я вообще этого никогда не чувствовал, что мне делать”. На самом деле исследование самого себя иногда приводит к очень интересным фактам, которые происходят в жизни буквально каждый день. Это касается особенно исследования своего животного начала, так как мы пытаемся его изучить максимально для того, чтобы противостоять эффективно всем его атакам. То есть один из лучших способов это сделать — это, конечно же, как мы тут говорили уже много раз, переключиться на чувства. Но тут есть маленький момент. Произошло буквально недавно, мы с ребятами наблюдали за этими процессами, за мыслями в голове, как они появляются, что с нами происходит, какие у нас чувства возникают, ведь никто не лишён в себе вот этого свойства, Животного начала. И поэтому время от времени оно возникает в сознании: злость, зависть, ещё какие-то вот эти элементы. Но суть открытия заключалась в том, как это именно происходит. То есть мы с детства привыкли наблюдать в себе в голове эти мысли, которые могут быть разные. Они могут возвышать нас, могут нас, наоборот, унижать. Мы в мыслях можем спорить с каким-то человеком, доказывая свою правоту и так далее. То есть вещи простые, которые реально с нами происходят каждый день, а мы их не замечаем. Бывают такие дни, когда просто рой мыслей. Рой. Просто рой. Ты встаёшь, и для того, чтобы от него избавиться, ты делаешь комплекс практик. То есть переключаешься на чувства. Раньше я, скажем, терялся в этих мыслях. Я не мог понять, какие мысли мои, какие не мои. Мы говорим, есть Духовное начало, есть Животное начало. Как понять, какие мысли хорошие, а какие нехорошие?

00:18:30 Володя: Это целая череда открытий. Самое интересное, это когда мы, например, разговариваем в группе с ребятами, и когда у меня идёт проявление Животного начала, то я в людях ищу его же. Когда я пребываю на Духовной волне, я не смотрю, не обращаю на него внимание. То есть приходит понимание, что означает видеть в человеке Духовную составляющую. Внутри тебя происходит разделение, ты не он, ты не тело, ты не эти мысли, ты не Животное начало, ты не эта трёхмерность.

00:19:06 Андрей: И тут понятна вот эта вот фраза, что человек двойственен по своей природе. Я осознал, что Животное начало со мной разговаривает. И мало того, что оно разговаривает, оно постоянно в ультимативной форме разговаривает. То есть оно говорит мне, что мне делать. Но основная его суть — это ложь. То есть оно меня постоянно обманывает. Допустим, как мы обсуждали мысль, что я ничего не чувствую. По сути, оно говорит, ты ничего не чувствуешь. Допустим, зависть какая-то пролетела в голове. Кто завидует? Я завидую? Нет. Он завидует. То есть это осознание – оно ошеломило. Вот даже представьте ситуацию, вы с кем-то поговорили, разошлись, может быть не очень хорошо, и вы с человеком спорите в голове. То есть вы ему доказываете, как на шпагах словесно ведёте дуэль. Задайте себе вопрос, а с кем вы разговариваете? С кем в своей голове вы ведёте вот эту беседу? Что вы делаете? Человек уже ушёл давно, его нет. То есть, кто скрывается за образом этого человека? Другой пример. Может быть, всё наоборот. У вас есть хороший друг или товарищ, которому вы планируете что-то рассказать, какое-то открытие. Опять же, вы не звоните, как это бывает часто, а вы в голове себе начинаете проговаривать это всё. Опять же, кому вы рассказываете? Да, можно сказать, что это мы себе рассказываем, там ещё что-то. Когда я рассказал, поделился с ребятами этим открытием, они сказали, действительно, мы думали, что это наш внутренний голос. А по сути в книге «АллатРа» написано, что человек, когда впадает в гордыню, он думает, что общается с Богом. Да, говорят, есть такая фраза «услышь свой внутренний голос». Заметьте, не почувствуй, а услышь, то есть вербально. И это действительно так. То есть это понимание дало возможность разделить, где духовное, а где животное. То есть если у меня в голове поток мыслей, пусть даже внешне или, скажем, при первом приближении они хорошие, то есть ничего там нет, никакой агрессии, но если я не чувствую, то по-любому я слушаю командира Животного начала, которым выступает Левая сущность. То есть он иногда шепчет, а иногда разговаривает, но он никогда не чувствует. Он пребывает только в вербально-эмоциональной сфере, но не чувственной. И человека он настраивает по-разному. Он может его унижать, может его, наоборот, возвышать. Но, насколько я понял, его основная суть — это ложь. То есть он постоянно подставляет Личность. Постоянно подставляет Личность в таком смысле, чтобы она попала в наихудшие условия, в какую-то яму, особенно в отношении духовного. То есть отводит человека от духовного. Это понимание помогло выйти на совершенно новый уровень, потому что отделить себя стало очень легко. То есть, критерий один, если я думаю, то значит, я слушаю этот голос, то есть, по сути, поддаюсь влиянию Животного начала. Если же я на чувствах, то я на духовном. И эта ситуация на медитациях даже отразилась просто невероятно, потому что ты погружаешься, как написано в книге «Добротолюбие», что при молитве истинной не должно быть ни худых мыслей, ни хороших. Вот это и есть ответ на этот вопрос, почему такого не должно быть. Потому что все мысли отвлекают нас, грубо говоря, от внутреннего процесса.

00:23:08 Жанна: Что ты должен прочувствовать для того, чтобы понять, что это есть Любовь, что она в тебе и что на самом деле она намного больше, чем все слова. Кстати, ты интересно начал говорить о том, что все слова, они ограничивают и не могут описать, не могут высказать то, что является на самом деле этим чувством, потому что это чувство, и оно, если продлить вот эту мысль, что Любовь — это Бог, а Бог — это нематериальный объект, и его невозможно описать, объяснить и постичь полностью.

00:23:51 Андрей: С помощью материальных каких-то ассоциаций.

00:23:53 Жанна: Ассоциаций, да. И может постараться раскрыть его со стороны именно чувств, и как человеку прочувствовать вот этот первичный момент, с помощью которого он сможет раскрыть для себя весь этот спектр.

00:24:13 Володя: Вообще, общаясь с ребятами, мы поняли, что не было и нет ни одного человека, у которого не было хотя бы малейшего всплеска. Просто, как ты сказал, оно в сознании затёрто. И достаточно вспомнить, достаточно пробудить в себе... Есть такой интересный механизм — это творение добрых дел. То есть простой рецепт. Если бы я не чувствовал, что такое Любовь, я бы пошёл и сделал что-то хорошее. Это неописуемое ощущение, когда ты бескорыстно что-то делаешь, может быть даже втайне, не ожидая чего-то взамен, но ты в таком чувственном состоянии пребываешь, приподнятом, ты ощущаешь помощь, помощь, можно сказать, с той стороны. И это такой невероятный всплеск. Такие чувства и такие ощущения, которые, естественно, дают и импульсы в медитации. То есть когда ты садишься в медитацию, ты уже в этом состоянии пребываешь. После того, как ребята начали делать добрые дела, кто статью написал, кто в фестивале поучаствовал, кто мог организовать что-то где-то, кто книжки кому-то в библиотеку подарил, с друзьями пообщался, поделился знаниями. На самом деле каждый человек может в дне сделать что-то хорошее, найти для себя какое-то дело. Потом ребята приходят в группу на занятия и делятся своим опытом, именно какие чувства у них возникали в момент творения этих добрых дел.

00:25:48 Андрей: По этому поводу есть очень хорошие слова, что «Твори добро в тайне, ибо это будет не между тобой и людьми, а между тобой и Богом». Это описывает то состояние, в котором люди находятся, когда они действительно бескорыстно, а лучше ещё в тайне, чтобы никто не знал, делают какие-то хорошие вещи. Не для себя, а для других.

00:26:17 Володя: И ощутив хотя бы один раз такой всплеск, человек его уже никогда не забудет. Можно сказать, что это такой момент, который в копилочку жизни складывается.

00:26:29 Андрей: Как в корзинку своеобразную.

00:26:31 Володя: Да, это, можно сказать, самое ценное в жизни. То есть со временем мы начинаем понимать, что вот эти внутренние всплески, когда мы находимся в диалоге со своей Душой, в гармонии, — это и есть Жизнь настоящая. А всё остальное — это мимолетные какие-то мгновения, секунды.

00:26:49 Андрей: И вот в книге «АллатРа» тоже есть такие моменты, когда описано, что настоящая Любовь идёт от избытка Любви к Богу… Настоящая Любовь к людям идёт от избытка чувств и Любви к Богу. То есть вот Любовь к Богу настолько большая, что ты потом этой Любовью делишься со всеми окружающими.

00:27:12 Володя: Есть ещё как продолжение этой фразы, что в других людях мы видим зеркало себя. То есть то, что открыли мы в себе, то и видим в других людях.

00:27:20 Андрей: Совершенно верно. Чем больше хорошего открыл в себе, тем больше хорошего видишь и в других.

00:27:25 Володя: Да, абсолютно правильно. Плохих людей не бывает. А с чем приходят люди? То есть помимо опыта предыдущего, да, приобретённого, часто ведь с разными целями приходят люди на занятия. И причём заметно, что те люди, которые ставят перед собой единственную цель — соединиться с Душой, они идут, можно сказать, на пролом. То есть невзирая на какие-то неудачи, как им кажется, ошибки, может быть, несмотря ни на что, они просто идут и всё. Они живут этим.

00:28:01 Жанна: Думаю, что всем зрителям, и нам в том числе, будет очень интересно услышать, с какими вопросами чаще всего встречаются люди, которые занимаются медитациями.

00:28:12 Володя: Вопросов на самом деле очень много. Мы стараемся общение таким образом в группе построить, чтобы шло коллективное обсуждение вопросов.

00:28:26 Володя: Сколько нас много собралось. Нашу душу за нас кто-то будет спасать. И возлагаем нашу ответственность за себя на кого-то. Ищем внешнюю опору, ищем людей, которые за нас помолятся, помедитируют. Но на самом деле это ведь обман.

00:28:45: Когда работаешь изо всех сил, начинаешь чувствовать, и чем больше работаешь, тем больше оно тянет даже туда, в состояние не уходить от туда.

00:28:53 Володя: Привычка просто нарабатывается.

00:28:54: Да. И, кстати, после этой ночи хотелось еще больше и больше работать. И думал, а если так каждую ночь? Вообще классно. Не знаю, какая-то большая благодарность, что мы медитировали до последней звезды не час, не полчаса, не двенадцать минут, а именно до последней звезды. И вот я сам себя решил проверить, я не смогу…

00:29:15 Володя: Во-первых, отключаются все мысли от бытовой суеты. Во-вторых, это ночь, то есть ничего не отвлекает, никакие остановки, ничего. И какое-то внутреннее состояние необъяснимое именно с этой ночью. То есть правильно, интересно сказал, что теперь хочется, чтобы это было постоянно. Но, по крайней мере, есть опыт, что такое ночная медитация, разница, это я просто по себе знаю, разница ощущается, и что это возможно и возможно качественно. Это не только этой ночью касается, новогодняя, а вообще в целом. Человек думает то, о чём ему интересно. Ему становится интересно духовное, внутреннее, то весь интерес и внимание у него направляется именно туда, потому что это главное для него. Это состояние, оно ведь как мостик, связывающий между этим миром и внутренним духовным миром человека.

00:30:23: А можно на эту тему добавить? Есть фигура, а есть форма. И всегда у человека, когда он что-то воспринимает, на первом плане есть какой-то объект. Ну неважно, что-то главное, то, о чём ты говорил, просто чуть-чуть с другой стороны. А все остальное фоном. Когда у человека фигурой становится духовная работа, то есть в данный момент мы говорим «здесь и сейчас» или «Лотос».

00:30:46 Володя: Становится главной.

00:30:47: Да, вот именно вот этой фигурой. А всё остальное? В фокусе.

00:30:50: Всё остальное, размыто там. Оно есть и тоже важно, но не так.

00:30:56: Да. Когда вот это осознание приходит, что ни семья, ни работа, ни карьера, ну вообще ничего – только духовная работа. Вот и до меня дошло, и я заметил, что особенно ещё на листочке рисовал, то есть вначале шёл, но с женщинами, то есть как это, ни муж, ни семья, ни дети, то есть вначале протест такой, мы там не можем, это невозможно, а потом пообщались и, ну, правда, будем стараться.

00:31:24 Володя: Когда человек вспоминает свою высокую цель, и он понимает, что если он тут отойдёт, (потому что других вариантов нет) он станет субличностью, то он всё бросает и идёт. То есть вспомнить, зачем я вообще это делаю и куда я вообще иду, и зачем я этим занимаюсь, мне это помогает. Оно как отрезвление такое происходит. И в эти моменты очень сильно ощущается связь с Богом. На том уровне, на котором она есть на обычном человеческом, но есть. Это ведь тоже состояние, как описано в «Добротолюбии»: «Человек может идти путём раба, путём наёмника и путём сына». Так вот здесь как раз состояние «сына» ощущается. Пусть он еще пробивается сквозь толщу материи, пусть он – стебель в болоте, но он уже сквозь эту болотную тину различает, что там вообще темно, а вот там чуть-чуть светлее. Мне туда, туда, где светлее. Там Бог, там настоящее, мне туда, там мой дом.

00:32:48: Тут уже никто тебя не обманет: давай сюда ходи, может быть, а может не быть, попадёшь в рай, не попадёшь – всё уже при жизни.

00:32:56 Володя: Конечно. Это как раз пример, что такое Знание и что такое Вера. Вера без Знания — это ничто. Почему? Потому что человека можно любыми способами, хитрыми (животное сначала хитрое) ввести в заблуждение на Знание. Когда человек знает на своём опыте что-то, то его очень сложно ввести, его невозможно ввести в заблуждение, потому что он знает, это часть его. Это не просто его опыта, это часть его становится. То есть этот опыт становится частичкой его внутреннего мира и состояния. По поводу ожидания каких-то эффектов. Я заметил, что любое описание медитации даётся с опытом, её наработки. То есть, если это «Лотос», то описывается приблизительно, какие ощущения могут быть у человека. Если это «Кувшин», то это другие ощущения. «Четверик» — это ещё какие-то ощущения. Но ведь это не означает, что их надо стоять и ожидать. Это просто как опорные точки даются. Человек, например, делает медитацию там, ага, почувствовал, ага, он читал об этом, у него в памяти уже сидит эта информация, он как по путеводным камням, указателям идёт: стрелка сюда, стрелка туда, и он идёт, идёт, а, об этой стрелке я уже читал, я об этой читал, значит, я иду в правильном направлении. Вы правильно заметили, и в книге это описано, переключаться на позицию наблюдателя, то есть стараться, это и к жизни относится, конечно же, к медитации, то есть стараться не ожидать какого-то эффекта, а наблюдать. Конечно, лучше делать так, как описано в книге, не добавлять и не убавлять ничего важного и не ожидать ничего сверх результата какого-то, а просто делать. Человек погружается в медитативное состояние и задаёт во внутрь себя вопрос «Кто я?» Вот попробуйте эту практику поделать, она очень интересная. Когда человек отметает вот эти все вещи, он понимает, что он не тот, который там отвечает, он не тот, кем себя представлял ни студент, ни врач, ни пожарный, ни ещё кто-то. Он нечто более глубокое. И когда человек углубляется в поиск себя, то как раз и происходит состояние «Кто я?». Это невозможно передать словами, ассоциациями, сложно подобрать.

00:35:39: Хочу поделиться опытом, буквально сегодня дошло. Постоянно мы говорим о том, что нужно отслеживать свои мысли, постараться не реагировать. Ловлю себя на мысли, что я завелась из-за непорядочности коллеги, и вот прокручиваю эту мысль в голове и ловлю, что это же тоже работа Сущности. То есть если я держу это в себе, то я могу прокрутить в себе, но внешне я остаюсь спокойно. Я могу высказать, что он непорядочно поступил, но оказывается прокручивание этой ситуации 45 раз это тоже работа Сущностей. И буквально сегодня ужаснулась от того, что оно там крутится постоянно.

00:36:41 Володя: Это принцип работы Животного начала — зациклить внимание человека на чём-то одном, заставить его поверить в то, что это самое важное сейчас, ничего важнее в мире нет, кроме этой ситуации, и происходит сужение сознания до точки. Помните, в «АллатРа» очень подробно описывается, каким образом атакует Животное начало, и какие эффекты происходят сознанием человека. То есть, когда человек пребывает на Духовной волне, у него сознание расширено, он на любую ситуацию смотрит со стороны наблюдателя. Да, я замечаю, что у меня мысли крутятся по кругу. Я заметил, что я нахожусь под атакой Животного начала. Я могу рассказать, как у меня было раньше. Раньше это было так. Животное начало, опять я поддался, какой я нехороший, начиналось самоедство. Сущности на самом деле соревнуются за наше внимание. Только я где-то поддался на какую-то агрессию, я ловлю себя на этом. Я поддался, начинается самоедство, включается Левая Сущность. И получается перетягивание каната с одной стороны в другую, А это всё равно Животный разум как верёвочками управляет обоими. Ему всё равно, хоть ты Правой отдавай, хоть ты Левой отдавай. Ему по барабану. Ему важно давай-давай и побольше, и побольше. А сейчас наоборот. Ловлю я себя на мысли, что я прокрутил одно и тоже три раза по кругу. Класс, то есть поймал замечательно. Это же наоборот, как можно сказать, как в боевых искусствах, как тренировка. То есть я учусь видеть своего соперника и учусь видеть его слабые места и его атаки. Когда оно пыталось меня атаковать, это всё равно, что я ассоциативно, если сравнить с боевыми искусствами, это я поставил блок и ушёл от атаки. Всё.

00:38:58: Есть люди, которые, например, используют во благо вот такие вот нападки. То есть, с одной стороны, мы можем от этого страдать, когда на нас такая нападка. А есть люди, которые, например, этим пользуются. Есть такая философия, не помню, как она называется. В общем, люди смотрят на всё окружающее тебя как зеркала. Если что-то случается, вот попался тебе вот такой человек, вот такой вот нехороший, со всеми нехорошими качествами. Они просто смотрят, а что во мне притянуло его. И это как раз повод поработать над собой. Если человек поступил либо нечестно, либо ещё что-то, они в первую очередь сначала обращают взор внутрь и начинают пересматривать, всё ли они сделали правильно, честно. Вот таким способом они как бы уходят от этого. И если брать в боевых искусствах, то это получается не защита, а контратака, либо контрприем.

00:39:56 Володя: Это уже продвинутый уровень,то о чëм мы говорили. Когда знаешь уже все возможности его, и ты предвидишь, он поступил так, шаг сделал так, движение так, значит, сейчас последуют такие действия его. И ты уже на это предпринимаешь контрдействие. Что ты нашёл в себе, то ты видишь и в других. То есть, кем ты видишь себя, тем ты видишь и другого. По-другому можно сказать. Кем ты видишь другого, тем ты являешься на самом деле.

00:40:32: В таких моментах чужих нет. Все, что мы всегда видим, в этот момент кажется вообще несущественным.

00:40:45 Володя: Конечно, сегодня человек что-то сказал, через 5 минут подумал, зачем я так говорю. Конечно, он уже хочет вернуть ситуацию, как правило. Кстати, обратите внимание, хочется вернуть время назад, чтобы либо этого не было, либо сказать что-то по-другому. Если возникает такое, например, вы поняли что совершили ошибку, надо сразу говорить: «На самом-то деле, вот я сейчас подумал, и мне кажется, что эту ситуацию можно вот так вот решить». Или если прошло время, можно позвонить. Лучше всего сразу. Зачем тянуть? Сразу же позвонить этому человеку и сказать, то же самое сказать. Почему? Потому что если этого не сделать, подумать, да, завтра я его увижу, завтра скажу. Во-первых, до завтра ещё целая ночь, вечер, ночь, утро. Есть повод для раскрутки по кругу этих мыслей у Животного начала. Оно всегда – либо ему надо быстро, срочно что-то делать, либо, если касаясь вот таких моментов, что-то исправить, то потом, потом, потом. Да, а потом окажется, что человек уехал куда-то, телефон поменял, там ещё что-то. Поэтому вот я понял, что если что-то я в себе заметил, лучше это сразу человеку говорить, знаешь, вот так и так. Вот я подался на какие-то мысли, на какую-то ситуацию, И это вообще все вопросы снимает. Во-первых, мы мысленно накрутили уже конфликт с этим человеком, сами себе придумали и сами уже в этой иллюзии живём. А мало того, что эта иллюзия не существует сейчас, её вообще может и не быть никогда. Её, как правило, не будет. То есть, когда мы планируем что-то на будущее, этого никогда не бывает. Бывает всё иначе. Так, как мы себе даже представить не могли. Поэтому любые моменты, которые происходят, по животинке что-то, мы все учимся. Лучше сразу признаться, сказать, и всё – все вопросы снимаются, любая обстановка разряжается, диалог налаживает между людьми, недомолвки какие-то стирают. Потому что животное разделяет. У него принцип разделить любым способом, по любым признакам, по любым взглядам на мир, ему всё равно, лишь бы все подчинялись ему. Получается, наш выбор заключается в том, хотим ли мы на это разделение попадаться или нет, или мы хотим всё-таки объединяться.

00:43:36: Духовное объединяет, животное разъединяет– все чужие, все плохие.

00:43:40 Володя: А я один хороший, королькороль, пуп Земли, вокруг меня всё вращается и все.

Я проснулся, я включаю вот этот процесс наблюдения, допустим, да, пусть это даже представление. Я начинаю отслеживать, как оно движется, тело, как то, всё, туда в метро, там работа, всё. Что я для Души вынес из этого дня? А теперь другой момент. Я смотрю на то, о чём оно думает, куда оно внимание обращает, а куда я хочу на самом деле обращать внимание. То есть получается такой интересный момент отслеживания, кто кого отслеживает.

00:44:33: Вы знаете, мне эта практика помогла. Именно осознать. У меня раньше было такое осознание, что есть я и все остальные. Я как-то не задавался вопросом: кто я, что я и т.д. Я хороший, все остальные какие есть. Потому что я такая большая. Я большая и хорошая, красивая, хорошая, самая лучшая. А когда делаешь именно эту технику, и смотришь со стороны, то появляется (знаете, когда я первый раз сделал), как будто озарение, как будто кувалдой по голове ударили. И ко мне пришло понимание того, что да, вот это же тело точно такое же, как и все остальные. То есть когда я посмотрел вот так со стороны, от Духовного наблюдателя, у меня прошёл какой-то коллапс в голове. Мне раньше было, что вот я там внутри, я даже никогда не задумывался, даже никогда не мог подумать, что вот я там со стороны выгляжу так и там. В общем, не могу это словами передать.

00:45:36 Володя: На самом-то деле оценка идёт, поэтому считает Я в центре всего, всех вещей, всей планеты, всей Вселенной, а всё вокруг меня обращается. В «АллатРа» описано, это идёт сравнение себя с кем-то, сравнивает всегда животное. Вот я, кстати, заметил интересный момент. Чем больше отказываешься от вот этого, тем больше оно перестаёт быть твоим. И вы сами уже не раз рассказывали, когда что-то раньше вас интересовавшее, сейчас для вас вообще перестало существовать, вы вообще забыли о том, что это что-то может быть. А раньше оно вам очень нужно было, вас очень беспокоило, поэтому много внимания уделяли. Мы говорим о каких-то материальных вещах, о каких-то состояниях от Животного начала: зависти, злости, агрессии, манипуляции кем-то или чем-то и так далее. Проходит время, и ты понимаешь, что это было когда-то, но как-то и не помнишь, когда последний раз уже оно проявлялось. Эти вещи, они просто выходят из круга интереса твоего. Вот и всё.

00:46:57 Жанна: В контексте уже вышесказанного хочется сказать, что не существует проблем для человека. Все проблемы — они выдуманы, выдуманы и лживы. И выдумывает это всё наш мозг. Не существует никаких неразрешимых проблем. Существуют только ситуации, в которых мы можем делать выбор, какому началу служить: Животному или Духовному. Если наши намерения чисты, если я верю в то, что цель моей жизни — это спасение Души своей, то есть слияние меня как Личности с моей Душой, то ничто мне не может в этом помешать. Всё остальное — это идёт не для помощи. Это всё отвлечения. И если я понимаю, что это отвлечения, я могу от них отказаться. Я отказываюсь и иду вперёд. И ничто не может служить проблемой или помехой, или чем-то таким, что невозможно преодолеть. Потому что вся сила, которая есть во мне, сила моего внимания, направлена в нужное русло. То есть я двигаюсь вперёд, я делаю выбор в сторону Духовного начала, то есть я выбираю спасти свою Душу. И все остальные моменты, когда я сомневаюсь или когда у меня что-то не получается, начинаю перекладывать ответственность на что-то, на обстоятельства, на ситуации, на какие-то мысли, ещё что-то, что мешает. На самом деле ничего не мешает. Мне, как Личности, ничего не мешает. У меня есть выбор — выбирать то, что мне мешает, или не выбирать то, что мне мешает.

00:48:40 Андрей:Отдавать ему внимание.

00:48:40 Жанна: Или не отдавать. То есть существует только то, чему я отдаю внимание. Если я конкретно хочу заниматься духовным, жить духовным, и делаю это, то никаких проблем не возникает. Возникают вопросы только тогда, когда я служу Животному началу и не понимаю, где я вообще нахожусь. Я слушаю команды в своей голове, которые приводят только к каким-то ложным умозаключениям, которые под собой ничего хорошего не несут. А чувства никогда не обманывают. Чувства настоящие, искренние, чистые. И всё, что во мне есть настоящего, — это Душа, к которой я могу стремиться. И цель моей жизни — это слиться с ней и уйти в мир Бога.

00:49:33 Андрей: Да, это действительно так. То, что внутри нас — Душа, это действительно, важно осознать, – она никогда не обманывает, она не предаёт, не обманывает, она никогда не подставит, она знает, где начало и где будет конец, она обладает в отношении материального мира абсолютным всезнанием. Если мы захотим её почувствовать и, не хочется сказать услышать, потому что это опять будет перекручивание, а именно почувствовать её, почувствовать и, как в книге «АллатРа» написано: «Общение происходит на чувствах», то есть язык общения с Богом — это язык глубинных чувств. Это не вербальность, это не речь, это не слова, это вот именно чувство.

00:50:26 Жанна: Спасибо большое, Володя, за то, что ты пришёл к нам на программу, поделился своим опытом, опытом, с которым сталкиваются ребята, с которыми вы вместе занимаетесь. И, может быть, есть какие-то пожелания, советы, может быть добрые слова людям, которые хотели бы заниматься практиками и, может быть, у которых есть какие-то вопросы?

00:50:49 Володя: Хотелось бы сказать всем зрителям, которые прочитали книги Анастасии Новых, которые выбрали этот путь, которые приняли Истину и несут её, не сдаваться ни при каких обстоятельствах, идти по Духовному пути, несмотря ни на что. Мы все учимся, мы все учимся на своих ошибках, но, как сказано в книге, «большой путь начинается с малого шага и желания идти». Мы на своём опыте поняли, что самое главное в любой ситуации — делать шаг вперёд, идти на шаг впереди себя.

00:51:25 Жанна, Андрей: Спасибо большое!

00:51:27 Володя: Спасибо, ребята, что пригласили сегодня пообщаться с вами. Было очень приятно.

00:51:30 Андрей: Да, было очень интересно.

РЕАЛЬНОСТЬ, КОТОРАЯ КАСАЕТСЯ КАЖДОГО!